中客穿「南海九段線」入境越南 被當地警方要求脫衣

2018-05-14 23:58
〔即時新聞／綜合報導〕南海主權議題敏感，一批中國遊客在13日晚間入境越南時，身穿中國外加「南海九段線」領土的T恤，當場被機場警察攔下要求更衣，目前事件已交由當局相關單位處理。

綜合外媒報導，一群中國遊客日前搭乘編號QJ 8889班機，從西安出發前往越南芽莊市（Thành phố Nha Trang），預計停留5天。

但當他們到達越南機場，辦理入境手續時，機場警察發現他們全都身穿南海九段線的衣服，與旅行社溝通後，要求他們全數更換上衣，並將南海九段線T恤交由越南警方。

金蘭國際機場正與慶和省警方配合處理，事件已上報省政府，將與相關單位配合調閱機場監視器影片，釐清事件。

中方宣稱南海自古以來都屬於中國領土，擁有九段線內海域的主權，但海牙的常設仲裁法院於2016年裁決中國「九段線」在國際法之下沒有效力，沒有法律根據。

支那人…
越南咁就算？

on9到震

血染的風采

咁都唔譴返有無攪錯